---
name: Naomi Srikandi
ttl: Yogyakarta, 27 September 1975
ibu: Raden Ayu Sitoresmi Prabuningkrat (Yogyakarta) 7 Maret 1950
bapak: Willibrordus Surendra Broto Rendra (Solo) 7 November 1935
kakak: Yonas Salya, Sarah Drupadi (alm)
adik: Rachel Saraswati
anak: Nuh Ekalaya, Rum Kinara
tk: TK Materdei Marsudirini, Yogyakarta
sd: SD Intermirata Marsudirini, Yogyakarta
smp:
  - SMPN 13 Tirtayasa, Kebayoran Baru, Jakarta
  - SMPN 8, Yogyakarta
sma: SMA Muhammadiyah 1, Yogyakarta
s1: Jurusan Ilmu Komunikasi, Fakultas Ilmu Sosial dan Politik, Universitas Gadjah Mada, Yogyakarta
s2:
s3:
residensi:
  - <i>Hooyong Performing Arts Centre</i>, Wonju (2011)
  - <i>DasArts Master School of Theater</i>, Amsterdam (2012)
  - Hanoi, Vietnam - Komite Nasional Buku Indonesia (2017)
afiliasi:
  - Teater Garasi/ <i>Garasi Performance Institute</i> (1994-2016)
  - Koalisi Seni Indonesia (2014-kini)
  - Peretas (Perempuan Lintas Batas) (2017-kini)
karya:
  - <i>Shakuntala</i>, Teater Garasi (2007)
  - <i>After Ana Mendes’ Automatic Self Portrait, Cemeti Art House</i> (2013)
  - <i>After Ugo Untoro, Ark Galerie</i> (2014)
kolaborasi:
  - <i>Goyang Penasaran</i> (Pertunjukan - Hibah EWA Yayasan Kelola 2011)
  - <i>Goyang Penasaran</i> (Naskah - Gramedia Pustaka Utama 2012)
  - <i>100% Yogyakarta</i> (Teater Garasi - Rimini Protocoll 2015)
riset:
fiksi:
  - <i>Sebelum ke Takao</i> (terbit dalam 20 Cerpen Terbaik Indonesia 2008, Anugerah Sastra Pena Kencana dan Penerbit Gramedia, 2009)
  - <i>Mbok Jimah</i> (terbit dalam 20 Cerpen Terbaik Indonesia 2009, Anugerah Sastra Pena Kencana dan Penerbit Gramedia, 2010)
naskah:
  - <i>Medea Media</i> (dipentaskan di Jogja National Museum, Yogyakarta, 2010; dibacakan di Women Playwrights International Conference, Stockholm, 2012)
  - <i>Goyang Penasaran</i> (ditulis bersama Intan Paramaditha, dipentaskan di Teater Garasi, Yogyakarta, 2011 dan Festival Salihara, Jakarta, 2012; diterbitkan Kepustakaan Populer Gramedia, 2012)
  - <i>Perbuatan Serong</i> (diterbitkan Omah Sore, Forum Penulis Naskah Lakon, dan Teater Garasi, 2011; dipentaskan Teater Tangga di Institut Français Indonesia, Yogyakarta, 2014)
sutradara:
  - <i>Shakuntala</i>, diadaptasi dari novel karya Ayu Utami, produksi Teater Garasi (2007-2008)
  - <i>Medea Media</i>, diadaptasi dari drama karya Euripides, produksi Teater Garasi (2010)
  - <i>Goyang Penasaran</i>, diadaptasi dari fiksi karya Intan Paramaditha, produksi Teater Garasi (2011-2012)
rekan-sutradara:
  - 100% Yogyakarta, Rimini Protokoll dan Teater Garasi, produksi Goethe Institut (2015)
wawancara:
  -
    judul: "Naomi Srikandi : Kekuasaan dan Imajinasi"
    link: /naomi-srikandi/kekuasaan-dan-imajinasi/
  -
    judul: "Naomi Srikandi: Tentang Seni dan Inspirasi"
    link: /naomi-srikandi/tentang-seni-dan-inspirasi/
foto: /static/img/juricme/naomi.png
---

Aktor, pengarang, dan sutradara teater dari Yogyakarta. Karya fiksi dan pertunjukannya menggunakan estetika sebagai kerangka kerja untuk menyelidiki bagaimana dalam sehari-hari gambar, suara, bahasa bertimbal-balik dengan politik. Karyanya termasuk Shakuntala, Medea Media (Hibah EWA Yayasan Kelola), Goyang Penasaran (Hibah EWA Yayasan Kelola) dan Perbuatan Serong. Kini (2017) Naomi sedang menggarap novel mengenai perempuan-perempuan petani yang tinggal di Pegunungan Kendeng di Jawa dan menjadi seniman residensi di Hanoi, Vietnam. .
